民間記者會如何改善

記者會可以嘗試遨請不同學者，作嘉賓

例如民調顯示林奠民望創新低
搵統計學者討論下原因
昨日中大民調，林鄭民主新低，但新聞被各區火爆場面蓋過，可以再發大一次

例如警察員佐級會話示威者係蟑螂
搵歷史學者將言論同納粹比較

對家唔信示威者自發
搵IT專材簡介Telegram，討論為何示威者少用whatsapp

搵醫生講下警方過期催淚彈傷害

搵軍事家討論下海綿彈威力(幾多焦耳)
加埋被打穿既防具

社工講下青少年出來示威既心態
爭取同情

又可以搵被捕者講下黑警手段

務求日日有不同話題

記者會可以嘗試邀請不同學者，作嘉賓

例如民調顯示林奠民望創新低
搵統計學者討論下原因
昨日中大民調，林鄭民望新低，但新聞被各區火爆場面蓋過，可以再發大一次

例如警察員佐級會話示威者係蟑螂
搵歷史學者將言論同納粹比較

對家唔信示威者自發
搵IT專材簡介Telegram，討論為何示威者少用whatsapp

搵醫生講下警方過期催淚彈傷害

搵軍事家討論下海綿彈威力(幾多焦耳)
加埋被打穿既防具

社工講下青少年出來示威既心態
爭取同情

又可以搵被捕者講下黑警手段

務求日日有不同話題

Agger

謝幫推

推
一齊學嘢

提議啱

要揾權威去增加記招既認受性同公信力

push

推！

推呀 推比搞記者會嘅手足睇

民間記招搞得成，唔好俾警方佔領輿論好緊要

今日手足表現好好
但可以更好

6月以來既抗爭大把野討論
可以日日有新聞
日日有重點
而且我相信好多學者、專家願意中立地提供意見

好睇過黑警記招，並唔難

搵片段 相喺 後面證明自己講嘅嘢！
唔係好似克警同林鄭咁隨口講就算

幫你推

咬耳仔唔好被收音？

問黎自邊間

agree

依d細節都要留意下

希望手足可以幫手剪輯一d 片段係記者會上播放

點搵學者可搵各大學生會幫手

推

Good.

要問返記者係黎自邊度

有片有圖有圖表更佳

推推

就算唔係大台，有D 野要答得肯定D

唔係記者根本無野好寫，落街訪問個街坊都有代表性過呢個Con

多謝樓主提議 好有用 推比記者會手足睇

學者之外，另一方向係辟謠

例如對家廣傳既片段，好多你無頭無尾屈手足既
可以借記招，提供整全片段去澄清

玉石俱焚果對男女記者

出數據 / 資訊性既可以有圖

推
有point

推
唔做大台，咁就要請多啲唔同界別嘅人上去發言

Agree

將我地嘅論述透過正式嘅渠道帶上主流媒體

見到有POST講驚記者會好容易變大台
如果每次記者會之後 係連登或其他平台開返個統計 問認唔認同今次記者會既內容等等
比公眾睇返個%
咁樣又好唔好? 不過諗諗下 又好難分到你係咪反修例既兄弟

集思廣益，希望更多手足提供意見

突然想到

可請HOCC佢地公布一下基金情況

講得好好 咁樣訴諸權威更直接有效

下次既話可以整部projector,以圖片影片扶助加強説服力，亦都可以請嘉賓例如受害者、街坊、打工仔、唔同年齡層既人講下佢地感受

only以文字表達冇圖冇片，人地四點鐘記者會回覆個陣輕易破解，到時真係口同鼻拗。

而記者會既受眾係普通市民包括廢老、c9，你講咁多野可能佢地唔明or悶親佢地，不如比d圖、片佢地睇仲好

不過要小心揀黎回應

有d事都係冷處更好

記者會可以嘗試遨請不同學者，作嘉賓

同意﹐推

－播片顯示對方過份行為
－放圖證明對方講大話/冷處理
－網上意見盡量quote
－己方有錯要認

CHING太快手, 我仲打緊你已經出咗

我哋差咗引經據典，我可以幫手。由1977年警察暴動講起，到公安條例修訂

Push

今日其中一點係要代表性

記者會確無可能代表曬所有示威者
只可以每週邀請不同市民上來表達

依個記者會其實會唔會只係著手澄清事實
整理事件發生經過
好啲

做完呢次 下次未必有咁多記者
認受性問題

支持

其實應該將呢類press con 清晰define 為share real info 既platform rather than 發言人講話等等，咁就可以避免比人話你扮大台，又唔會比人chur 你唔答問題 呢d 尷尬情況。

兄弟爬山

支持請嘉賓, 但唔駛日日
一來呢D 嘉賓出哂名, 我地唔請D 記者都會走去訪問佢地
二來民間記者會最powerful 嘅地方
就係平民, 咩都唔係嘅平民, 路人甲般嘅平民

為免大台產生, 最好日日都唔同人去

機場呀
1. 香港旅遊業春袋
2. 有冷氣
3. 已經有巴絲係度
4. 已經罷緊工
5. 林鄭好驚提機場
6. 機場cancel已上國際頭版
7. 機場特警係速龍，要佢地分飾兩角，姐係壯士斷臂
8. 唔會係室內開槍、放Tear Gas
9. 如果黑警封路 = 助攻
10. 最佳國際文宣機會

幫推！好有用嘅建議

下次記得問咩傳媒 同埋set記者會時間

push!!

手寫notes算啦

一定要邀唔同既人上去呀

我做唔到啲咩！我淨係識推！！！！

企喺度用咪stand會唔會好啲？
感覺企喺度講野把聲個氣勢感強啲
同埋用咪stand感覺比較official

同意,應該每個界別著手
講依個政府有幾廢,講班黑警有幾過份

係，佢提議得好快
我叫佢快d開post講佢已經即刻開左個post

推 我要學習

應該係4點鐘後 等佢地開完我地先開

1) 一定要有scripts 去準備, 其實問黎問去都係個D野, 有事先準備去講出黎起碼俾人一種信心, 唔好下下現場爆肚 。
2) 用時間, 數字去輔助, 出埋相片就更好。有數據我地可信性就大過對方。

其實請學者係好建議，身邊好多人都覺得學者讀咁多書都咁講實冇錯。但係要請啲比較善於表達既學者，唔係既話啲人又嫌悶唔想聽

所以要揾定有學者專家權威去增加認受性

可以show圖片/彈頭做證據同整記者會background

幾好 有具體方向

學者之外既受訪者建議：
將軍澳穿頭街坊
天水圍少女
楊政賢(葵涌警署出來既第一個示威者)

比起對答內容
認受性同代表性先係民間記者會的重點.....

agree最好次次唔同人去

不過唔好揾任何議員（鄺仔都唔得），或者想做議員既人去。
如果有街坊受害者最好

同意,兼推
因為無大台好容易就俾人針無認受性

以後改係7~8點開好啲，一家人食飯時間

啲狗開完2~3個鐘後，夠時間整理資料回應。

同埋 我要Source Video File, 比人日日做地區放影。

今次第一次相信難免有啲緊張, 但各人都好鎮定, 思路清晰, 抵讚
不過時間可以控制好啲, QA時間最好半個鐘內, 太長會慢慢偏離焦點, 甚至有機會俾有心人陰

同意
話曬都有200萬人行過出黎
大把專業人士

記者好多時問問佢地之後會點做點做，但其實示威者好多時係被動既位，有武力既係政府果一方，好多時係責任應該係政府一方，唔好話示威者代表，連前線好多時都未知之後既行動，咁又點答到記者

一定要有一個好d既答案去回應番前線不停升級，但呢樣好易觸動到前線神經，大家都知升級放火呢d係有問題，但要點包裝番佢，淨係轉移番去警暴會變相黎黎去去果幾句，同埋代表性呢樣又係老監位

無錯
講得好岩
納粹小強
海棉彈都好值得講解下

呢個推

將佢地既暴行播俾全香港人睇
TBB唔會播
有啲上左年紀既都會突登搵呢個記者會睇
可以逐格逐格分析去播

可能針對前一日警方記者會的講法

我覺得keep住個dress code ~ 用dress code 代表唔同界別運動參與者～ 一來保護身分，二來唔一定要係本人出席，只係代表 可以唔同人上平台

我想講記者問問題好細聲
改善左d聲先
仲有就係立場可以強硬d

推,等班唔識上網嘅c9同廢老睇吓而家啲警犬點做野

見佢地好緊張，可能揾多啲人係後面畀意見點答

要多啲人support個記者會team，雖然我見到三位發言人都盡量保持中立，但亦都見到不少嘅用字係頗為偏激，而呢一啲情況亦都係危險嘅， 因為呢啲用字可以被放大成為 抹黑嘅材料.
所以希望日後發言上可以更加小心用字

我冇嘢講

對，唔好係政界

我想講連登唔該改革。而家的機制比五毛利用到盡。
一係就大改，封晒五毛搞事的可能。

一係就搵人開新登。

留戀而家的環境真係唔得

搵大律師上去講解下暴動定性
非法集結有幾on9

支持,
雖然我仍然係P牌, 但有小小意見

記者不斷問如何代表香港人回答,
我覺得可不可以先說以個人回答.
至於"香港人"既回答，可否把記者問題於不同地方發表，
然後終不同地方回答.
便可解答記者問題？

這樣回應絡予將來記者會發表, 會不會更好？

要搵禮義廉黎解釋藍絲嘅睇法
多角度思考

puah

1. 第一次開算唔錯！

2. 建議每次揾唔同人講，最好有埋唔同年紀

3. 每次同recap何君繞條仆街同黑社會勾結(元朗&荃灣恐襲)

4. 每次都開名&相片展示違規黑警

5. 建議可以比QR code比記者入去相關黑社會黑警post

6. 一定要重新5大訴求

K

唔建議搵學者

雖然我地話無大台
但一般市民已經解讀成理解抗爭者想法既渠道
學者要講 可以邀請佢發文講

推左post先 覺得有用 希望搞手唔好休息住 吸收左熱門啲意見先 第一次搞實係最多意見既時候

幾好
其實搵唔同範疇嘅學者真係諗得過

眾籌上 ViuTV

要播放狗濫暴濫權既片段。

無必要留咁多時間QA。記者提問前要佢地報身份。

請專家學者說明狗既武力足以致命/分析政權既手段。

幫推

[文宣請入]呢個星期我地要做嘅事

t

有無可能整個QR code 貼lennon 比廢老?
加大連儂人coverage? 有無tg group?

妙！

我想法係，示威者係膽，學者係拖

平台係講「一般示威者觀點」
呢個會好單一

我相信我地都認為警察叫示威者為蟑螂好有問題
問題在邊，可由學者講
(其實已經有人講過，借平台、媒體再講一次)

市民心聲會透過平台去表達,要駁斥主流抹黑既地方

覺得份稿可以拎去投個票先發放
起碼有個數字支持個聲明既代表性

同意 最好除左權威專家 仲可以搵街坊！

下次記者表明身份

將軍澳被扑穿頭爸爸
天水圍少女(當然要遮面)
之前被捕人士都可以

小建議
要諗下點答代表性既問題
比個正面回應記者代表緊咩人

聽到完左之後班記者狂屌
不如開個post叫佢地睇算

問題時間唔好太長

Tvb=拍台
講笑

其實夠膽3個人開記者會已經好勁
我極度尊敬佢地
仲有個問題就係CCTVB可能唔會報民間記者會

諗緊可唔可以搵RTHK/ViuTV播每一場民間
然後屋企比TBB洗腦嘅強行直接轉果個台

建議時間推到下晝一點
一嚟俾發言人訓多啲頭腦會清晰啲
二嚟俾對家一大班ao少啲時間拆招同應對

同埋有冇智囊團幫發言人整定q&a cheat sheet架
雖然今日係第一次但大家孭住民間個名個準備要做足啲

認真，睇開啲非p牌身心特別有益
呢啲咪叫做有建設囉

我覺得開嘅時間可以再押後少少, 例如下午2點。點解?
1. 驚慌4點開, 有乜9UP位, 我哋可以有多少少時間搵資料, 預備講稿, 逐點擊破;
2. 我哋如果2點開, 3點開完, 如果驚慌要反擊我哋都唔夠時間準備

幫推

玉石俱焚

如果係我會咁樣答

我想政府，甚至所有市民思考下邊個係玉，邊個係石

如果港共傲慢咁認為佢個不義政權係寶玉

咁我地依班石頭一定係將佢徹底打碎

但係如果佢地認為香港嘅市民先至係最重要嘅瑰寶

咁我請政權放低你地手上嘅石頭，叫停你地班警黑，停止所有你地對香港，無論法治，人權定係民主嘅一切破壞

唔小心每一句答人開頭都「我只能夠講 xxxxx」
講「我認為」就得，咁樣你已經係代表緊自己

唔駛太擔心 有連登仔會覺得你地代表左我地

你地今日表現好好

辛苦各位巴打
係應對英文記者好似花左好多時間
有無咩能夠幫助到應對既時間同表達？

推一樓

Pish

呢幾日勇武抖抖，係時後又到和理非全面進場

唔可以比林奠佢地一言堂帶風向

問如何代表香港人回答。
可以回我地只係綜合香港人的想法。
我地唔知是否可以代表香港人回答，不過香港人對我地記者會的回應，就會知到香港人覺得我地既言論可否代表大家。

好提議

順便係旁邊一直播住黑社會濫暴濫捕片
再叫埋外國傳媒

同意搵唔同專業嘅言論 去成為每日記者會嘅主題
咁樣先突顯到政府無能同埋成日記者會講野無根無據 生安白造

全民通識

提議唔錯
可以加埋播片 播啲tvb不會告訴你的事

最後，當然要讚一讚，今日3位真係表現得好好

我都同意而家呢個時勢有好多專家願意出黎比意見同做分析
另外有一點我覺得可以同時做既就係面對政府同POPO記者會既不實指控我地可以用圖/片/數據去反駁佢地 指佢地是非黑白不分 我認為呢招可以拆返而家每日POPO記者會操控民意既意圖

可以搵片段/証物去反駁黑狗/林奠既大話

好撚重要 記緊唔可以畀任何一方騎劫!

你問我嘅話就一定係講埋我哋支持一國兩制，所有行動都係捍衛緊呢樣嘢

學劉細良話齋咁樣係路線正確，最多叫「做多咗」睇下支共仲有咩聲出

搵醫生講黑警點樣傷害市民

所以話其實唔使攪太多，政府尻up,你指出邊到尻up就得，tvb唔講，民間記者會講，夠架啦，全部based on facts，唔需要講其他嘢，因為唔係做大台，岩岩佢講垃圾波亂up經濟數據，點解唔關示威事，已經夠，每日拎事實出嚟塞住政府把口已經得，意見逾少逾好，全部拎相拎片出嚟，唔使答啲其他問題，完全剩係指出政府點樣不盡不實

當然第日有更多學者或者知名人士參與又唔同，現階段盡量唔好比人扣帽

至於係咪日日開未睇政府有咩講，真係要開你要反駁噃721都可以㗎，未show噃警黑講數張相直線屌有警察勾結囉，抗爭咗咁耐大把料

啱，其實應該叫發佈會會好啲

一有對比，我信香港人一定睇到我哋示威者高汁過班垃圾警多多聲

幾好

其實記者會成個flow 好似下面咁會唔會好D

第一部分：
闢謠
整D數據/專題出黎
質問/回應4點警方等等

第二部分：
回應琴日問題 （第三部分果度）

第三部分：
收集大約十至十五條問題
（當日網上討論再聽日係第2部分回應番）

咁就可以真真正正咁無大台之下 確實咁回應到問題

推 推推

【立場新聞請進】fb live個標題唔好擺連登上檯ok？

唔係連登記者會，係民間記者會

推
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

搵埋黃大仙/將軍澳/深水埗居民出黎， 可以增加更多其他區嘅居民支持

up

如果唔同街坊出聲 要確保係說到重點 又唔比自己意見 尊重無大台 唔好比問題誤導

Btw 今日連登女 好出色

建議可以開個投票post 然後順序一日一topic

作為前記者既少少意見

學下公關技巧

要令主流傳媒不得不報

Good post

增加警暴，警黑勾結消息，可
將矛頭直指777推卸責任，令香港金融中心地位不保。